\begin{exoApp}{10}{1}[Dérivée et représentation graphique]
\begin{enumerate}
\item On considère la fonction $g$ définie sur $\R$ par $g(x)=x^2-4x+5$. Déterminer le coefficient
directeur de la tangente à la courbe représentative de $g$ au point d'abscisse $1$, puis son équation. Tracer
la courbe représentative de $g$ et cette tangente.
\item On considère la  fonction $f$ dont la courbe $\mathcal{C}_f$ est donnée ci-dessous.

\begin{center}\includegraphics{exo15.mps}\end{center}
 Sur ce m\^eme dessin est tracée la tangente $T$ à la courbe au point d'abscisse $-2$
(elle passe par les points $(-2;0)$ et $(-3;3)$). Déterminer $f(-2)$ et $f'(-2)$ à partir du graphique.

\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item $g$ est dérivable sur $\R$. Par définition, le coefficient directeur de la tangente au point d'abscisse $1$ est $g'(1)=-2$. Son équation est alors \begin{align*}
 		 y &= g'(1)(x-1)+g(1)\\
 		   &= -2(x-1)+2 = -2x+4
 \end{align*}
 	On obtient alors la courbe et la tangente suivante :
 \begin{center}\includegraphics{exo15-2.mps}\end{center}
	\item Graphiquement, $f(-2)=0$ et $f'(-2)$ est égal au coefficient directeur de la tangente, c'est-à-dire \[ f'(-2) = \frac{3-0}{-3-(-2)} = -3 \]
\end{enumerate}
\end{correction}
